大埔青年宿舍明年落成 料月租$2,500

【本報訊】為解決青年住屋問題，上屆政府於2011年提出青年宿舍計劃，拖延多年，首個於大埔墟的青年宿舍昨終舉行動土儀式。該青年宿舍將交由青協負責營運，可提供76間單人房及兩間雙人房，以不多於同區市值租金60%，租予18至30歲在職青年，料單人房月租約2,500元，最快明年落成。

首個青年宿舍位於大埔墟寶鄉街，總建築面積約3,460平方米，現址原為青協轄下一所青年空間。特首梁振英昨主持青年宿舍的動土儀式，整幢宿舍樓高20層，可提供76間單人房及兩間雙人房，實用面積由175至395平方呎。大廈將設有洗衣房、綠化園區、休憩區等，一樓更會重置青年空間服務，預期最快明年落成。

大埔青年宿舍由政府出資約1.7億元改建，建成後交由青協負責營運，將以不多於同區市值租金60%，租予18至30歲在職青年，料單人房會月租約2,500元，最快明年落成並接受申請。

單人月入上限2萬元

申請資格方面，申請人每月收入上限為2萬元、資產上限則為35萬元，而二人家庭的總資產淨值則不得超過70萬元，可租住最多5年。

為紓緩年輕人的住屋問題，上屆政府於2011年施政報告提出興建青年宿舍，至特首梁振英上任後宣佈斥資逾10億元興建，並交由非政府機構自負盈虧，但計劃一直只聞樓梯響，進度緩慢。其餘4個青年宿舍項目於元朗、上環、旺角及佐敦，料可提供約2,600個宿位，但工程仍未上馬。

■記者譚靜雯

2011年施政報告打鑼打鼓咁宣布
2017先動工
2019先落成

屌你76個單位 今次年輕人住屋問題終於解決到

比青年民建聯班人住架

解決左啦

橫掂都係租
點解唔搞青年公屋

有無得租一晚
變炮房

幻想到個宿舍好淫亂

當hall住 都幾好

內地人優先

過晒入息啦
屌你老母

2萬

限住5年

而家做part time炒散都三萬蚊個月

原本班青年都變中年啦

76個
先比青年禮義廉
再比支那留學生

解決左ga啦

搞左咁多年終於有76個單位
689真係好為年青人著想
In Cy we trust

租金方面，她指，會按當年的市值作調整，以現時來計算，單人房租金2500元起跳、雙人房則約5000元。至於租期方面，她指租期為2年，青年可以續租最多至5年，期間不會再審核入息，但若年滿30歲便不可再申請；成功入住青年宿舍者，亦不能同時申請公屋

不能同時申請公屋
不能同時申請公屋
不能同時申請公屋
不能同時申請公屋

屌你老母689企到好似玩緊震強咁

住完5年後，掟出街，人又老左，又冇公屋，唔瞓街至奇

八字腳

咁咪一個申請青年宿舍 男/女朋友申請公屋囉

買到樓啦到時

一畢業，趁自己銀行戶口乜柒都冇，拿拿聲申請綜援好過

又教人做廢青

即係對象係班準備供樓但唔夠錢買首期嘅人，都係好事嚟。

幾時有得申請，博下都好

76

7600 間 我諗香港要死一半人先叫有效。
76000 間都叫做解決到3成。

得閑google下邊條撚樣取消租管，同停建居屋公屋

咁嘅話個宿舍應該最適合班收入低嘅中產二代住

已經係到ff緊入面有幾淫亂

單人月入上限2萬元

即係u grad出黎既人就無份住

間屋比啲儲緊首期嘅後生，班公屋撚嘈乜鳩

今次又會攞上屆啲野嚟威

月入上限20k，真係供到樓咩

冇人叫你返工

哪有錢交租

租管有咩好點解要有個政策限左一間屋既收入

所以答案只有一個：綜援！

屌你男人老狗企到咁撚樣

必需品比你炒？

第一次見人問租管有咩好

個計劃焗你買私人樓
5年時間比你儲錢，一夠鐘即走，之後要買樓。

1. 5年時間夠唔夠？，唔夠既話係人工低定樓價太高？

2.單位數目唔夠

3.不能同時申請公屋呢點真係令人有好多質疑，但唔講咁白啦

點解無份，有幾多個非專科一出黎真係過2萬

Hall g

問題係班業主要賺盡你一分一毫
果頭加人工呢頭又加去租到

好撚正
係門口放部避孕袋機實發達

就算係處女，入去住完第二個月都實大肚

業主咪會反對租管囉

租管其實無用, 業主可以用其他名目收租客錢

仲有, 租客唔係話供樓係樓奴咩? 租樓好正, 唔做樓奴, 咁做乜要租管?

咩必需品炒, 咁可以有一條policy對業主無啦啦資產即跌？
要俸止平比你共產？

兩萬夠買樓

我恆大d個hall都多過佢
仲要d女淫過佢

補Link

咁全港好多業主，根本管制佢哋收入係極之唔公平，唔夠樓住先係令到貴租

有幾多租客係真係唔想買樓定根本買唔起局租呀？

剎成畢業生都兩三萬起架啦

租客:
我唔做樓奴, 有錢就玩晒佢, 唔儲首期供樓的
但我又要平租喎, 唔准業主加租
哈哈哈, 你地儲錢供樓做業主真係ON , 你睇, 我又去日本玩啦！

以上就係租客心態....

業主唔係人咩 批鬥地主

局租又點，點解要人地業主蝕住幫你？

搵得萬頭既話不如拎黎儲起佢好過用黎租樓啦

收緊人租嗰啲嘛話好囉

我從來無聽過租客話自己買唔起局租
我只聽過租客話, 自己唔做樓奴, 儲錢比首期供樓就係樓奴
租樓就係享受人生

炒係增值稅既問題
eg業主500萬買入一間樓，expect 帶來13000租金收入，炒個位係邊

要點先唔比連登仔反

同意連登仔 香港未來，港獨靠你地

我MISS咗你講嗰九萬幾次，可唔可以喺度講多次？
同埋左膠係不設實際，減少居住成本有幾不設實際？

係資本主義社會, 賺盡有乜錯？
打工仔, 公司出3萬蚊個月比佢, 佢會唔會話唔賺盡腦細既, 收2萬個月就得？
業主同個租客有親呀？ 前世欠佢？ 定係開善堂？
租客真係好奇怪既生物黎

你真係住香港？離地到
劏房享受人生

連登仔極Concern d 人利用做炮房
連登仔快啲上去限制班租客做愛

比埋段片你, 鏗鏘集黎,
你老腦無有無CLICK入去睇？

真資本主義就CUT晒所有福利，
社會要平衡呢樣講到口臭。

低過20k 無得排公屋

我唔知佢講過乜野

我自己既睇法係, 你有租管都減少唔到居住成本
因為業主一定會加好多名目去收返個錢, 唔叫「租金」咁解
成大數並唔會因為租管而減低, 反而係擾民

綜援公屋係防止你生存都做唔到
out左綜援公屋個range其實係另一回事
有資格租樓 點解要業主去幫你有多d多餘錢

一定日日群交

無人話要CUT福利
社會福利係國家對國民
業主同租客係個人對個人

你要講社會福利？ 我就同你講福利

若果政府資助租客一半租金, 直接交去業主戶口, 好唔好？
即係月租2萬既單位, 政府比1萬租, 租客比1萬, 好唔好？

我做業主唔會反對政府比呢項福利租客

建議你地快向政府爭取呢項福利

主要問題係就算平左，點解係業主負責津貼你？人地原本呢樣資產generate到2萬
點解一個policy就可以限到佢得萬5？

冇錯呀，賺到盡咪洐生一大堆社會問題囉
當成個樓市租金市場升到一般人負擔唔起
有心既政府咪做野囉，你炒樓又包你賺同你有親呀ON仔？
根本係成個蝴蝶效應黎

連登終於有正常人 香港人唔中意共產黨 但係偏偏有共產思想

呢單野講左好耐 起碼有4,5年

唔比朋友/家人到訪
唔比男/女朋友到訪
唔比養寵物
唔比玩電玩/ps4/xb
廁所/廚房共用
男女分兩棟,仲要有電子閘,鬼佬都以為係監牢
每晚一過12點半自動上鎖,要等第二朝5點半先入得返屋

返工已經做港奴,住都住到咁,真係慘撚過屋企隻狗

所以話你離地囉白痴仔

表面租金會平左, 變左1.5萬
但業主一定會加各項雜費, 條大數都會去返2萬
業主都係實收2萬

呢個係大學ECON1001已學, 經濟學基本原理

仲慘過返印度

租管係共產思想
好撚野，馬克斯都彈返起身
望下人地德國啦

主要問題係就算真係最尾比萬5
點解業主要負責去津貼租客廢比唔起租而去蝕5000一個月？

張相笑撚到我 好gay呀

個point係邊，講點解唔係共產思想

共產就統一分配房屋啦白痴
褔利主義同共產主義都搞唔清係到9up

成個樓市租金市場升到一般人負擔唔起？
事實係好多人負擔得起, 空置率偏底
係你負擔唔起, 唔係大多數人負擔唔起

你CLICK入去鏗鏘集睇啦, 都比埋條LINK你啦
兩條仆街搵樓租, 一陣就比第二個租左, 求租既人多到業主可揀租客, 養狗既唔租比佢

其實無業主求政府包佢賺, 業主賺係佢有本事, 有眼光, 及有資金, 仲有肯冒險,
樓市並唔係事必升的, 可以負資產的, 業主TAKE RISK而賺都, 有乜問題？

調轉, 依家係租客要政府包佢平租, 真好笑

福利唔係政府做出？ 點解要地主蝕住租出黎？

鏗鏘集係離地？片入面既人係離地？
你住係地底？

76間單人房及兩間雙人房

起碼起五十萬間俾班廢青
不過班廢青又無錢(又唔挨得唔上進)但又要方便又要靚又要會所又要大
都係希望佢地集體投胎然後揾到下次好人家

結果咪又租哂比雙非

你只到講係講風涼話
租金正常既會有咁多洐生劏房大空膠囊？
會有人冒險去訓工廈？笑撚死，離地係到扮justic

講政府福利？
租金管制唔係福利黎, 福利係乜都未搞清楚

若果政府資助租客一半租金, 直接交去業主戶口, 好唔好？

即係月租2萬既單位, 政府比1萬租, 租客比1萬, 好唔好？

呢個就係福利啦！

無人話好？

關我撚事，講緊你白痴搞唔清咩係共產

點解有班離地撚覺得大學生出黎八九成有兩皮人工？

租客要求業主比福利佢...

屌你啦，共產思想咋
on99一定要straight cut 全部集中分配先叫得
福利主義你都唔撚識啦下麻，地主補貼租客叫福利主義
識得少少走啦好麻

個宿舍應該叫「廢城76人」

事實

咁撚多規矩 租黎做乜鳩

完，月入30萬過左上限

廿層高得76個單位
一層得4個百幾尺單位

「租金」無分正唔正常, 「租金」只有市場價
市場價就係自由市場買賣隻方, 自由議價而定

假設市場租金係呎租50蚊,
咁一間400呎既, 就要20000租金
咁有D人, 交唔起20000租金
佢既選擇, 就係租細D

佢只交得起5000租金, 係市場租金呎租50蚊下, 佢可以租到100呎房
就係咁簡單, 有乜問題？

請問我邊一句有講「地主補貼租客」？
同埋租管都唔撚係共產思想，唔好自己做定義

唔比玩ps4係點解

收皮啦

76個，多謝哂

有又吵冇又吵
訓街啦廢青
屌你老母樓奴

租管咪係地主補貼租客囉
係咪真係弱智 個租金差額邊個出

比2500入到去坐監咁 真係寧願瞓街

明顯啦，咩大部分人都負擔唔到
負擔唔到個價就會落番去
唯一係佔收入既proportion多左，少左錢做其他野

過左三十就要躝

申請資格方面，申請人每月收入上限為2萬元、資產上限則為35萬元，而二人家庭的總資產淨值則不得超過70萬元，可租住最多5年。

好過冇la
算唔算cy 德政

成棟野講普通話
喎屎歡腥港

你要用純自由市場主義講野我吹你唔脹架
純自由市場主義下，大多數人訓街都唔係問題
因為係市場決定

等睇 黃賭毒

你要講d人訓街係唔夠單位既問題
assume d單位係fix
租出50000個單位，$15000
租出50000個單位，管制佢$10000
有冇少左人訓街？

做咁撚大壇show 以為做左咩大project
原來起左76個單位
真係多撚謝
香港既住屋問題又比佢解決左

咩差額？ 奉旨你有賺？政府政策就係市場因素之一
如果樓市政府出招你會話地產商補貼業主？ON9冇極限

起黎有咩用？

寫落政績

我岩岩都有講，唔係賺呀大佬
一樣資產，500萬既樓 expect佢帶來13000既租
係正常既資產收入，你無啦啦限佢唔比你收入咁多？？
出招出咩招你比個例子唔好9up

有冇hall雞
保證廿幾歳

拖左咁多年起到76個單位 要幾無恥先夠膽講自己有政績

多撚謝

差額係佢值20000
政府話唔比租貴過15000
差左5000，因為租客廢比唔起

你出街食飯，食唔起，要政府話限制唔比一個價值$50既飯賣貴過$40
自己諗下合唔合理
個$10邊個蝕左

連登仔為反而反
明明話仲有2600個起緊

當然你可以話要搞左6年先出到第一棟
但香港政府行政慢就一向架啦
關老梁咩事

老梁

塊地係咪好細，76個真係少

e咩xpect？ 笑撚死
租管出台就會成為市場調整因素令租金下跌／平穩
市場反應好多，可以好業主收返樓唔放租，轉放盤
可以係加雜費，可以已經係租管租金範圍咩都唔做
你入得市場就要調節，仲expect 13000就係on9
仲有出招係類比你個講法係幾搞笑，樓市跌地產商係咪補貼你？

所有發達國家，都有房價控制，加拿大如是，美團如是，澳洲也是。

如果要講共產主意，西方國家才是真正共產。 長細自己google.
食，住，行是一個個健康社會必需條件。
外國公共服務都係賠錢的。資金來源係税收。 如果要吹奏前港英， 係未有回歸問題前，英國佬o既政治智慧呢一代香港人根本識條毛。 非必需品你可以自由，喜歡點炒都得。 金融系統也因政治分區原因，你想點炒，爆極都影響唔到英國本身。
正常物價升值，包括土地及人工，同小圈子瘋狂炒高係兩回事。

當租管實施左
物業價值相應下調
唔存在值20000實租15000既情況
申利：Econ攞F

你明唔明白，我呢樣貨真係價值$20000
政府有朝一日話你唔值，唔可以值咁多
你要平d賣比人，唔係就犯法
你覺得係市場正常調節 use your brain

起個hall 仲有用啦

以為76000個單位添啊

依家未市場主義
利害有眼睇
我無話偏向是但一面
但係唔好是但一面過份獨大
都要拎返個平衡

76 間
我諗要萬 2，3
冇錢喺銀行先有得住

好簡單, 政府宣布福利措施,

資助70%租金, 直接交比私樓放租業主

即時全港物業變成「青年租舍」

無人讚成？ 租客仲乜唔讚成？

新港人優先

20000係現在價值
15000係未來價值
未來價值一向受當權者政策影響
係投資風險一部份

EXACT7LY

呢個, 就係左膠好鍾意既社會福利政策囉

就係講個政策唔合理
你覺得eg 20000, 政府 set到5000
呢個係一個合理風險?

有成76伙

如果有連埋獨立廁廚好似ok喎
但係要提高入息限額同限香港永久居民先work

施君龍符合你既要求

未搬走囉
都唔係預成世嫁啦

次次一有人話要政府介入
總會有dse經濟學家話係共產主義

小朋友其實知唔知書本上果種完全自由市場歷史上係無

其實唔駛擔心, 一定唔會有租管
香港班議員同高官, 大部份都有單位出租緊, 甚至屯地

業主既金錢利益, 係同當權既人一致
業主一定係上靶位
租客必定係下靶位

除非社民連選到特首, 否則業主必勝
租客講乜樓唔樓奴, 係自欺欺人

當年綠悠雅苑夠話係比年青人先租後買,每個月幾千蚊租,到你有錢時先比90萬買
依家未又係比人炒到6,700萬,仲要9成住客都係蝗蟲
(多L謝689啦,一上任就話要改土地用途,怕影響到地產商生意喎)

第6頁
成個計劃有5個項目，總共得2142伙
實際貢獻就係今年明年新樓增加5%落成量咁上下
根本係施政報告用黎充字數

屌你老味都戇撚鳩
整埋d 離撚哂地嘅入息上限

搵兩皮嘅樓又買唔起
青年宿舍又無份
即係逼人訓棺材房

唔洗幻想，一定係。仲有係藍絲集中營

你收稅個d, 政府真係可以拎d錢去用
你將一樣野既價值 set個上限你覺得係ok?
你唔aim完全自由但你完全唔care 佢用邊一種policy去介入? 程度?

2皮都無5年點上樓 onj

政府介入, 並唔係直接干預自由市場定價

係透過土地供應調控

利潤管制, 係只會針對壟斷行業如港鐵、港燈之類
政府個干預, 係減低壟斷行業既影響

出租私樓既業主, 並唔係壟斷
你一間唔租, 可以去租第二間, 有18區你揀
有大有細, 有平有貴

差唔多啦其實
如果有25k-30k
呢d優惠唔應該再比佢地

Ptgf?

其餘4個青年宿舍項目於元朗、上環、旺角及佐敦，料可提供約2,600個宿位，但工程仍未上馬。

明明報導寫住起都未起，可以吹到2600個起緊

邊到睇到上邊n條禁止條例

大佬
搵兩三皮你估好多？
無父幹都幾難買到樓囉

我冇講過係「正常」調節，「正常」可以調節到就唔使出租管on9，成日加鹽加醋
政府政策絕對係市場因素之一
e咩xpect，市場都唔會包你13000既租值

去買樓

限你住五年
你保證五年入息都係二萬樓下？唔會加人工？
上面都有人講根本係焗你五年內儲到錢上樓
仲要唔比排公屋
唔好話搵兩三萬難上樓，搵萬幾蚊我想知可以買咩樓？
你就算唔係政府打手
都一樣同佢地咁離地

另一個角度睇，今時今日，5年唔使加租業主都唔趕你走搵新客仔
已經係恩賜

樓價同租值原本關係千絲萬縷 , 一間500萬既樓就會帶黎一個13000既租值, so called expectation
你覺得政府政策話你呢一樣資產係必需品
所以一出你呢樣資產就因為set一個上限直插
你覺得合理, 你覺得因為政府話你唔值就唔值係合理

咁平租都有人有屌

我冇覺得合理，的確政府可以好多手法控告價格
我浄係知點解政府要出租管？因為佢／大眾覺得本身所謂既expected租值唔合理
而市場無法自我調節至佢"expect"水平

二人家庭呢？

76間搵我住，你行開

入息
單人過左

得76個
會唔會變炮房

無二人呀,單身青年宿舍

腦裝屎

難中過六合彩

乜撚野，有冇人知佢講咩？
不是食一舊屎同食兩舊屎的問題嗎？
不如我替你講啦，因為我屌你老母租管今我收入少左囉

我完全唔知你做乜撚野，你彈呢篇俾我
我前面咪講左政策係市場因素之一
租管出台會有唔同市場反應囉
市場有反應咪即係佢因應租管調節緊囉
屌你老母講一大堆野講乜叉，你業主係撚要賺返個expected租值
幾撚仆街都做得出，我點吹得脹你呀，不嬲人賤就天下無敵架啦

諗下計
侷佢起多d

一定la
個個血氣方剛💪🏻

實變淫hall。

有fd係沙田租房比大陸學生住，佢專選女仔，扑唔少。

當交租

上限2萬

冇經濟學常識ge 人係差d
飲鴆止渴

佢話係收順d咁。佢有次係廳半裸上身操肌，條女睇睇下電視入左廁所勁耐，仲沖涼。我果fd好急尿問可唔可以入去呵。咁呵果時偷望條女，咁岩佢望到條女望住佢條j。咁緊係一齊沖

而家個計分方法18歲申請，30歲都未會排到，所以冇大分別。

收重空置稅

應該要55歲先有?

炮房

淫亂派對

條仆街仲要冇戴套，抱住佢對住塊鏡狂屌，再捉入房再屌多幾獲再一齊訓。

佢果時show果條女張圖，白白淨淨細細粒，仲要戴圓框大眼鏡。佢屌過咁多冇一個係處，全部讀中大或者poly

租金管制都ON

人地外國D租金管制, 係管制租金升幅, 例如限制每年租金升幅係8%

咁其實無用, 因為業主必定加夠8%, 而你人工升幅或通漲都好可能追唔到

業主又可以用短租約, 唔長租比你, 到期時加租係再簽約, 唔係續約

又或, 業主純LICENCE比你, 唔出租

根本租金管制係DISTORT自由市場

無任何實際成功既可能

要搵張五常解答租管問題
2500蚊租 175呎好過無啦
大埔 劏房80呎都租緊5000蚊喇

其實變淫hall都可以理解，咁難得有自己地方，左右隔離又咁上下年紀

係怕變gay hall

仲要冇校園保安睇cctv quit你。我諗變不夜城都似

依d又識限人住幾耐 公屋就住一世都得

發達大計，係附近搞夜市

咪又係買唔到樓
想樓價跌超差餉先係皇道

哦，係呀？
你朋友咁開心，聽日一定會更加開心姐，係咪呀哈姆太郎

萬二蚊我都住

一諗起住埋一齊既唔係廢老c9，日日都想同隔離講早晨

賣地時加入條款
最大單位面積+最小單位數目+最長建築期

乜都唔做就最唔擾民

入去 俾大仙屌

你投我塊地就要跟我個條款，有咩問題

即係以後都冇貝沙灣呢D樓盤？ 政府可以調節，唔一定要全部地都係咁

執行有好多方法，e.g. 每個單位要掛一個名，每個名只可以掛一次。你一家三囗俾盡你最多三個單位，你有五個但又冇租出去就要交稅。你可以以0租租俾親人，但佢就唔可以租／買其他樓，如果唔係就要交稅

係難做，但唔係做唔到

二萬上限 完

兩間雙人房係做乜勁

比舍監住掛？

唔一定要空置，總之你多過一個單位又唔租出去就要收税

超平租約俾租俾同住個位咪得－＞你可以，
你一家三囗俾盡你最多三個單位

掛其他人人頭－＞你可以，但掛名俾你果個又唔可以租樓又唔可以買樓

空置稅根本係虛應左 政客既花樣, 根本毫無效率

我係業主手持大量空置單位

我租返比公司員工, 租金係出糧時直接扣返
租金跟住個稅收條例黎SET

成班員工, 總有一D自願參加
佢地又唔敢破壞單位, 我又可以持貨炒樓,
隨時要D員工搬走就搬走, 吹得我漲？

左 諗住同資本主義業主鬥？

真係好笑

起完依家班後生都廿到抆

成幢都係年輕男女既胴體

做it狗好難一出嚟有二萬

乜共產黨而家行緊共產咩？

仲慘過坐監

你真心覺得業主無止境加租係為咗有錢維修？我就真係唔信。
咁點解業主見人好生意又加幾倍租？唔通好生意維修費又會貴幾萬？

少年一樓一

正苦名正言順踩入劏房市場

劏房市場合法化, 規劃化

2500同出面劏房價有乜分別

起碼你整條rule增加避規成本，
瞞資產嘅人梗有，唔通你又話怕麻煩取消入息審查喎？

加幾倍嗰啲又修維咗乜咁巴閉？

有人瞓街先可以起樓？
想住闊啲多啲私人空間都唔得呀？

咁你有無數據證明要付出極大量社會成本？
同埋無人力物力，嘛請多啲人手囉，
CUT咁啲垃圾局長嘅人工，都補貼到唔少。

補充，我認為就算要付出人力物力，帶來嘅社會連鎖回報，一定遠高於付出。

平過出面劏房囉

外國搞呢d野, 只係政治show向左膠交貨,
有無真正成效, 有無真正執行, 根本無人理

我睇死班支那大學生一畢業就有得入去住，香港人？過主啦

正常人都唔會專登入去住
起返啲正常樓好過啦

未必。全部後生

用左接近十年
終於起到不足80個單位